# Бот истины для Telegram

## Описание
Бот для вычитывания сообщений из телеграмма и ответа по шаблону

## Установка
CI поддерживает развертывание в контейнере докера, так же возможен запуск через ./src/main.go

## Настройка

Для настройки используется файл settings.json в котором имеются секция с реакциями на сообщения и секция с вебхуками от сторонних сервисов. Структура settings.json представлена ниже
```json
{
    "events": [
        
    ],
    "hooks": [
        
     ]
}
```
В событиях мы указываем объекты с полями triggrs - массивом условий при выполнении которых событие сработает, responses - набором действий, которые сделает бот, если событие произошло и опциональным флагом ```"randomResponse": true``` при указании которого бот отреагирует только одним случайным ответом
```json
{
    "triggers": [

        ],
    "responses": [
                  
        ],
    "randomResponse": true
}
```
В triggers мы указываем или объекты с полеми type - типом реакции regexp если надо реагировать просто на совпадение с регулярным выражением и unavoidableRegexp если надо реагировать на совпадение по регулярному выражению, которое попытаются обойти. В поле content надо указать само регулярное выражение. Так же можно указать ограничение по чату если type - chats, а в объекте есть массив идентификаторов чатов chats
```json
{
    "type": "unavoidableRegexp",
    "content": "(опоссум|ежик)"
},
{
    "type": "chats",
    "chats": [-123, -321]
}
```
В реакциях-ответах мы указывае опциональное поле ```"target": "self"``` если это должен быть ответ на сообщение-тригер, type с типом ответа: sticker/text/voice и content: для стикера или голосового сообщения это его идентификатор, для текст - сам текст
```json
{
    "target": "self",
    "type": "sticker",
    "content": "какой-то ID стикера"
}
```
Так же возможен ответ http запросом если type указан как httpRequest. Тогда в поле method необходимо указать http-метод, в url - адрес ресурса, а в content - тело запроса с возможностью указать части из сообщения-тригера как %2% (в данном случае второе слово из исходного сообщения).
```json
{
    "type": "httpRequest",
    "method": "PUT",
    "url": "http://127.0.0.1:8080/instruments",
    "content": "{\"tiker\": \"%2%\",\"active\": true}"
}
```
В вебхуках мы указываем объекты с url - адресом для GET запроса новых сообщений и chat - с указанием id чата
```json
{
    "chat": -123,
    "url": "http://127.0.0.1:8080/events"
}
```

## Переменные окружения
Переменная | Описание | Обязательная | Значение по умолчанию
--- | --- | --- | ---
**BOT_TELEGRAM_BOT_TOKEN** | Токен бота Telegramm | Да |
**BOT_CHECK_MESSAGE_SECONDS** | Задержка проверки новых сообщений | Нет | 5 секунд
**BOT_DEBUG** | Режим отладки, надо установить "y" для расширенного вывода в консоль | Нет | Ложь
